RULES:

program= statementList
statementList= statement{statement}
statement= declaration|assignmentStatement|ifStatement|whileStatement|function|callStatement|inputStatement|outputStatement
declaration= type identifier"."
decl= type identifier|type identifier";"{decl}
type= simpleTypes|arrayTypes|userDefinedTypes
simpleTypes = "INT"|"FLOAT"|"LONG"|"DOUBLE"|"CHAR"|"STRING"|"BOOL"|"LOCAL INT"|...|"LOCAL BOOL"|
arrayTypes= "ARRAY"|"LOCAL ARRAY"
userDefineTypes= "definesteTu" identifier"."
assignmentStatement= type identifier "=" expression"."|type identifier "=" inputStatement"."|type identifier "=" identifier"."|type identifier "=" constant"." 
                                                                        // there are 2 cases: 1. you declare the variable and do the assignment there
                                                                        // (LOCAL INT s=0.)
                                                                        // 2. you already declared the variable and do the assignment later (s = s+v[i].)
                                                                        // so the "type" should be between [] as there could be a type or none
ifStatement= "decideDaca""["condition"]""->"statement|"decideDaca""["condition"]""->"statement"dacaNU""->"statement
whileStatement= "catTimp""("condition")""{"statementList"}"
function= "functie"identifier"("decl")""{"statementList"}"
callStatement= "apel" functie"."
inputStatement= "scrie"(""'"string"'"";"identifier")""."                // this should be the output statement
outputStatement= "citeste""(""'"string"''"")""."                         // this should be the input statement  
                                                                        // you should also consider the case where you don't have any string inside 
                                                                        // the (). so the string should be optional (x = citeste().)
                                                                        // in your language, the input statemtn looks like 
                                                                        // "type IDENTIFIER "=" "citeste" "(" ["*"string"*"] ")", so you should also 
                                                                        // consider the assignment 
expression= expression operand expression|"("expression operand expression")"|expression operand constant|expression operand identifier| identifier operand identifier| indentifier operand constant                                // don't forget about the case when it's "n--", so you should add "identifier operand"
operand= "+"|"-"|"*"|"/"|"%"|"//"|"++"|"--"
condition= expression relation expression
relation= "="|"!="|"<"|">"|"<="|">="|"=="|"==="                         // i believe "=" is an assignment operator, not a relational one so you should not include
                                                                        // it here
